點樣先可以幫助抑鬱 有自殺念頭既人？

呢啲人通常有個好悲慘嘅童年
又或者係愛情路上重傷過
收收埋埋啲野唔講
無推動力推動佢地生存
腦海好多思緒 因為想暫停思考而自殺
容易放棄 難堅持

傾聽？引導？ 有無相關既經驗可以分享下

鬧醒佢

Ok

已經有自殺念頭 仲用鬧既方法應該會令佢更負面
有負面情緒唔係錯誤 只係佢地唔識用方法解決呢啲情緒啫

上年就係男朋友氹我唔掂講我唔聽, 之後就鬧醒我同話番要死轉頭先令到我好番d

分享多啲？
你當時既情況係點 咩程度抑鬱
佢鬧完你有咩反應？
會唔會覺得更絕望？

咪撚on9

殺咗佢

唔好啦, 一來好長, 二來講真唔係個個識用
依個方法係很唔細既機會會有反效果
所以都係正正常常陪下佢, 傾下計,
初時可以飲幾杯等佢放鬆d, 但唔好比佢倚賴,
Keep 住傾, keep 住搵佢, 我諗就會好番d
最緊要唔好顯示出佢好"異常"所以你先搵佢同佢傾計

屌, 眼訓到打撚錯晒d 字

你睇開d啦

同佢講：有病就睇醫生啦

幫？點解自殺係錯？

ok網絡公審

嘗試走入佢世界，了解佢處景。當佢覺得你同佢係同一個世界入面，佢就會覺得有一陪佢，唔係自己一個感受緊痛苦。

有左呢一份認同感，如果可以/識嘅話，再比一啲係佢世界理解得到嘅新諗法佢，拉返佢出黎。因為睇每一件事都可以有唔同嘅角度咁睇，抑鬱嘅人只會諗左負面果邊困死再自己，走唔返出去。

其實可以陪住佢，嘗試了解佢，唔好用自己嘅觀念去套落佢到，對想自殺嘅人已經有好大幫助。

多謝你先

但我地正常人 好難理解佢地受緊啲咩痛苦
加上佢地未必會講 呢個時候又可以點解決呢

推

死先係最好既解脫
你眼中既「救」其實害左佢

我每年都想自殺
抗壓力極低

學歷麻麻
後來而家都做到公司中層 非炒賣ＡＧＥＮＴ行業
亦都成家有小朋友

會諗番果陣時如果棄驚就無而家嘅幸福
或者成為另一個人幸福嘅一部份

總結
如果養成為他人而活嘅心態 會逼個人向正面諗

唔知幫唔幫到你

Break depression cycle

陪伴、聆聽佢

生命熱線 23820777

佢地唔肯講比你知，原因應該係唔信任你或者怕麻煩到你。

平時用多d時間去關心下佢地，多d留意佢地，陪佢地。當佢地感受到你係真心想了解下佢嘅時候，佢地自然就會同你講架喇。

佢地搵你嘅時候，唔好嫌煩，要有耐性聽佢地講野，唔好插咀。其實好多時佢地都好怕麻煩到人，寧願自己柄埋一二邊，鑽牛角尖，唔肯搵人傾。
其實佢同你傾得都開始信任你架喇。

佢地諗野係好負面，聽到d你覺得唔岩嘅野，唔好一野就ban佢地，咁會好hurt，對佢地打擊會好大。

希望無講到1999
讀過輔導
有過抑鬱同自殺念頭，多得朋友嘅陪伴同關心

佢對邊個都唔在意 原本我可以成為佢既推動力架
但係磨擦日增 最後佢對我既感覺都淡埋